# Exercices Listes Officiellement au BO

!!! ex "Codage Par Différence"
    Le codage par différence (*delta encoding* en anglais) permet de compresser un tableau de données en indiquant pour chaque donnée, sa différence avec la précédente (plutôt que la donnée elle-même).  
    On se retrouve alors avec un tableau de données plus petit, nécessitant donc moins de place en mémoire. Cette méthode se révèle efficace lorsque les valeurs consécutives sont proches.  
    Programmer la fonction delta(liste) qui prend en paramètre un tableau non vide de nombres entiers et qui renvoie un tableau contenant les valeurs entières compressées à l'aide de cette technique.  
    Exemples :
    ```bash
    >>> delta([1000, 800, 802, 1000, 1003])
    [1000, -200, 2, 198, 3]
    >>> delta([42])
    [42]
    ```